{
    "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ragam hias flora ragam hias fauna ragam hias geometris ragam hias figuratif<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "a-jelaskan-karakteristik-bahan-dakronpoliester-dan-nilon-b-828",
            "question": "A . jelaskan karakteristik bahan dakron,poliester, dan nilon?    B. jelaskan sifat bahan tekstil brokat,lame,dan songket?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B.\u00a0Brokat, lame dan songket<br>Bahan tekstil / busana yang berasal dari brokat, lame dan songket ini mudah berubah warna, tidak mudah kusut, kurang menyerap air, tidak tahan temperatur setrika yang tinggi.<span><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-bagian-lain-dari-buah-lontar-879",
            "question": "Apa manfaat bagian lain dari buah lontar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. sebagai isotonic, karena mengandung nira yang kabarnya merupakan isotonic alami<br>2. menjaga kesehatan fungsi ginjal, kandungan legen dipercaya dapat menjaga kesehatan ginjal<br>3. Obat liver<br>4. obat pencuci mulut<br>5. sebagai obat kulit",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Daunnya digunakan sebagai bahan kerajinan dan media penulisan naskah lonar. Barang-barang kerajinan yang dibuat dari daun lontar antara lain adalah kipas, tikar, topi, aneka keranjang, tenunan untuk pakaian dan sasando, alat musik tradisional di Timor.\u00a0Sejenis serat yang baik juga dapat dihasilkan dengan mengolah tangkai dan pelepah daun. Serat ini pada masa silam cukup banyak digunakan di Sulawesi Selatan untuk menganyam tali atau membuat\u00a0songkok, semacam tutup kepala setempat.Kayu dari batang lontar bagian luar bermutu baik, berat, keras dan berwarna kehitaman. Kayu ini kerap digunakan orang sebagai bahan bangunan atau untuk membuat perkakas dan barang kerajinan.Dari karangan bunganya (terutama tongkol bunga betina) disadap orang nira\u00a0lontar. Nira ini dapat dimasak menjadi\u00a0semacam minuman beralkohol buatan rakyat.\u00a0Buahnya juga dikonsumsi.\u00a0Biji yang lunak ini kerap diperdagangkan di tepi jalan sebagai \u201cbuah siwalan\". Adapula biji siwalan ini dipotong kotak-kotak kecil untuk bahan campuran minuman es dawet siwalan\u00a0yang biasa didapati dijual didaerah pesisir Jawa Timur, Paciran, Lamongan. Rasa minuman es\u00a0dawet siwalan\u00a0ini terasa lezat karena gulanya berasal dari sari nira\u00a0asli.Daging buah yang tua, yang kekuningan dan berserat, dapat dimakan segar ataupun dimasak terlebih dahulu. Cairan kekuningan darinya diambil pula untuk dijadikan campuran penganan atau kue-kue; atau untuk dibuat menjadi selai.<br><br>jadikan yang terbaik ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-ragam-hias-tumpal-554",
            "question": "Apakah yang dimaksud ragam hias tumpal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ragam Hias\u00a0Tumpal<span>\u00a0merupakan salah satu jenis\u00a0</span>ragam hias<span>\u00a0geometris yang berbentuk bidang segitiga<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ragam hias tumpal adalah ragam hias yang bermakna kekuasaan<br><br>Semangat ^_^<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-308",
            "question": "Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gerak dengan pola lantai merupakan satu gerakan yang menyatu dalam satu gerakan yang dapat di satukan dalam satu irama musik dalam wujud gerakan sehari-hari secara impulsif lembut,kencang,lambat-cepat,lemas-kencang,tegas terputus-putus.<br><br><br># maaf kalo salah aku cuma tau dan inget itu waktu aku seni tari di jelasinn...<br>semoga membantu dan kalo menurut kamu salah maaf ya ..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tema-yang-paling-unik-untuk-pagelaran-dan-pameran-sertakan-643",
            "question": "Apa tema yang paling unik untuk pagelaran dan pameran ? Sertakan alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentang jaman dahulu, alasannya nyentrik anti menstrim",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pantun dan remaja.alasannya agar bertambahnya rasa mencintai budaya indonesia,salah satunya pantun..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakaian-adat-suku-minangkabau-760",
            "question": "Pakaian adat suku minangkabau",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>pakaian adat suku minangkabau adalah </span>minang roki.<br>Pakaian Adat Minangkabau dan Penjelasannya-Pakaiaan adat khas Minangkabau Sumatra\n Barat sangatlah feminim bila dilihat dari sudut busananya. Pakaian Khas\n Sumatra Barat di bagi menjadi dua yaitu : Pakaian Tradisional dari \nMinangkabau dan Pakaian Bundo Kanduang. Produk yang kami iklankan ini \nmerupakan bagian dari Pakaian Bundo Kanduang. Seorang bundo kandung \nmengenakan tengkuluk tanduk atau tengkuluk ikek sebagai penutup kepala. \nBahannya berasal dari kain balapak tenunan Pandai Sikat Padang Panjang .\n Bentuknya seperti tanduk kerbau dengan kedua ujung runcing berumbai \ndari emas atau loyang sepuhan. Pemakaian tengkuluk ini melambangkan \nbahwa perempuan sebagai pemilik rumah gadang.Seorang wanita yang telah \ndiangkat menjadi bundo kanduang (bunda kandung) memegang peranan penting\n dalam kaumnya. Tidak semua wanita dapat menjadi bundo kandungan. Ia \nharuslah orang yang arif bijaksana, kata-katanya didengar, pergi tempat \nbertanya dan pulang tempat berita. Ia juga merupakan peti ambon puruak ,\n artinya tempat atau pemegang harta pusaka kaumnya. Oleh karena itu \nmemiliki pakaian adat yang berbeda dengan wanita lainnya. Seperti juga \npada pakaian penghulu, masing-masing daerah adat di Minangkabau memiliki\n variasinya masing-masing. Tetapi umumnya kelengkapan pakaian bundo \nkanduang terdiri dari tengkuluk, baju kurung, kain selempang, kain \nsarung, dan berhiaskan anting-anting serta kalung.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-ragam-hias-kayu-itu-apa-sihh-882",
            "question": "Pengertian ragam hias kayu itu apa sihh ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br>(8582) kali dilihat\n          <span>Ragam Hias Ukir Kayu<br><br></span> \n          <span>Ragam hias dan ukiran kayu adalah \nsalah satu aspek warisan budaya masyarakat Jawa yang tidak ternilai \nharganya. Keberadaannya sudah cukup lama dan telah menghiasi berbagai \nperalatan hidup masyarakat. Bentuk ukiran kayu dan ragam hiasnya \nmempunyai keunikan serta ciri khas tersendiri.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ragam -ragam yg digunakan dalam menghias kayu agar membuat lbih bermakna",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pola-lantai-tarian-di-bawah-ini-1tari-lilin-2tari-pa-785",
            "question": "Sebutkan pola lantai tarian di bawah ini :    1.Tari lilin\r\n2.Tari Payung\r\n3.Tari Piring\r\n4.Tari Gambyong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NO 1 aja ya<br>tari piring=<br>-gerak persembahan<br>-gerak singanjuo lalai<br>-gerak mencangkulak mengantar juandah<br>-gerak menyiang<br>-gerak membuang sampah<br>-gerak menyemai<br>-gerak memagar<br>-gerak mencabut benih<br>-gerak bertanam<br>-gerak melepas lelah<br>-gerak mengantar juandah<br>-gerak menyabit padi<br>-gerak mengambil padi<br>-gerak menggampo padi<br>-gerak menganginkan padi<br>-gerak mengirik padi<br>-gerak menumbuk padi<br>-gotong royong<br>-gerak menampih padi<br>-gerakmenginjak pecahan kaca<br><br>pola lantai yang digunakan<br>spiral, berbasis, lingkaran besar dan kecil, vertikal, dan horizontal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-contoh-alat-musik-ansambel-campuran-2jelaskan-yang-d-965",
            "question": "1.sebutkan contoh alat musik ansambel campuran!    2.jelaskan yang dimaksud dengan musik!\r\n3.sebutkan instrumen musik gitar!\r\n4.jelaskan yang dimaksud dengan lagu kanon!\r\n5.rekorder dibagi menjadi tiga macam.sebut dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Untuk menjawab pertanyaan - pertanyaan di atas, mari kita lihat pada pembahasan di bawah yuk !</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>1) Contoh - contoh alat musik ansambel campuran :</strong></p><ul><li>Ansambel\u00a0gitar </li><li>Ansambel pianika </li><li>Ansambel tamborin </li><li>Ansambel simbal </li><li>Ansambel rekorder </li></ul><p></p><p><strong>&gt;&gt;</strong>  <strong>Musik ansambel </strong><strong>campuran</strong><strong> </strong>adalah penggabungan atau percampuran dari beberapa alat musik ansambel.</p><p></p><p><strong>2)</strong> <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Musik</strong> : Musik ialah penyusunan dari nada - nada sehingga mengahasilkan alunan melodi yang indah sekaligus sebagai media penumpahan perasaan seseorang.</p><p></p><p><strong>3) Instrumen musik gitar :</strong> Tali senar gitar. (<em>Dimainkan dengan cara dipetik</em>).</p><p></p><p><strong>&gt;&gt; Instrumen musik</strong> ialah alat musik yang digunakan untuk memunculkan nada dan bunyi dari jenis musik itu sendiri.</p><p></p><p><strong>4) Pengertian Lagu Kanon</strong><strong>/</strong><strong><em>Canon</em></strong><strong> : </strong>Lagu Kanon adalah lagu yang dimainkan secara vokal grup (berkelompok) dengan bersahut-sahutan dalam bernyanyinya. (<em>Yamko rambe yamko, apuse dan lain - lain</em>).</p><p></p><p><strong>5) Tiga macam rekorder </strong><strong>(</strong><strong>Suling</strong><strong> </strong><strong>modern</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>order </strong><strong>alto</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> </strong><strong>G</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Berbentuk layaknya tabung dan sering digunakan untuk konser - konser.</li><li><strong>Re</strong><strong>k</strong><strong>order</strong><strong> soprano </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> E</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Paling banyak digunakan karena cukup mudah dimainkan, biasanya dipakai untuk belajar permainan alat musik siswa.</li><li><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>order bass</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> C</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Sangat bagus dalam mengatur ritme nada golongan rendah.</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><ul><li><strong>Tentang</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>engertian musik lebih lengkap di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/8541290</li><li><strong>Tentang 20 istilah istilah musik beserta artinya di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/13854100</li><li><strong>Tentang </strong><strong>p</strong><strong>engertian musik ansambel di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/45703</li></ul><h3>__________________________________</h3><h3>DETAIL JAWABAN</h3><p><strong>Mapel :</strong><strong> </strong>Seni</p><p><strong>Kelas :</strong><strong> </strong>8 SMP</p><p><strong>Bab</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 - Musik Ansambel</p><p><strong>Kode</strong><strong> </strong><strong>kategorisasi</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>8.19.7</p><p><strong>Kata kunci :</strong> Musik ansambel campuran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-siapa-saja-tokoh-musik-di-maluku-501",
            "question": "Sebutkan siapa saja tokoh musik di maluku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melly goeslow trus hany tehuteru<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aaron Ayala, PenyanyiAde Pattihahuan, PenyanyiAis Lawalata, PenyanyiAlbertina Fransisca Mailoa, Putri Pariwisata IndonesiaAlline Sahertian, AktrisAmber Teterissa, AktrisAmbonwhena Aratuaman, Penyanyi, RapperAndre Hehanusa, PenyanyiAngel Pietersz, PenyanyiAnis de Jong, AktorAsnat Ferdinandus, PenyanyiAudrey Papilaya, PenyanyiAugusto Titarsole, PenyanyiAyala Telehala, Aktor, RapperBob Tutupoly, PenyanyiBouwdewijn Octovian (devi) Talabessy, Penyanyi, RapperBroery Pesulima, PenyanyiBryan Hahury, PenyanyiCarolyn Lilipaly, Presenter dan VJChantal Dewi Hehuwat, Model",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}